export default {
  id: 'grammar_word_6_2',
  name: '문법책 단어 (6-2 / 91자 / 글자)',
  data: [
    { question: '/제대로', answer: ['きちんと'] },
    { question: 'せわ/돌보기, 보살피기', answer: ['世話'] },
    { question: 'むかえる/맞이하다', answer: ['迎える'] },
    { question: 'すべる/미끄러지다, 활주하다', answer: ['滑る'] },
    { question: '/드디어, 겨우', answer: ['やっと'] },
    { question: 'とつぜん/돌연히, 갑자기', answer: ['突然'] },
    { question: 'いしき/(무언가를 신경쓰는) 의식', answer: ['意識'] },
    { question: 'さくぶん/작문', answer: ['作文'] },
    { question: 'たんご/단어', answer: ['単語'] },
    { question: 'ちきゅう/지구', answer: ['地球'] },
    { question: 'のこる/남다', answer: ['残る'] },
    { question: 'せいひん/제품', answer: ['製品'] },
    { question: 'さいばん/재판', answer: ['裁判'] },
    { question: 'なくなる/없어지다', answer: ['無くなる'] },
    { question: '/초, 양초', answer: ['ろうそく'] },
    { question: '/살빼다, 살빠지다', answer: ['やせる'] },
    { question: 'かんこうち/관광지', answer: ['観光地'] },
    { question: '/놀이기구', answer: ['アトラクション'] },
    { question: '/뚜렷히, 분명히', answer: ['はっきり'] },
    { question: '/단단히, 확실히, 빈틈없이', answer: ['しっかり'] },
    { question: 'しばふ/잔디', answer: ['芝生'] },
    { question: 'たしかめる/확인하다', answer: ['確かめる'] },
    { question: 'ほぞん/보존, 저장', answer: ['保存'] },
    { question: '/쥐', answer: ['ネズミ'] },
    { question: 'ちょうど/마침, 꼭', answer: ['丁度'] },
    { question: 'かじ/화재', answer: ['火事'] },
    { question: 'ひく/(사전에서) 찾다', answer: ['引く'] },
    { question: 'しかたない/어쩔 수 없다', answer: ['仕方ない'] },
    { question: 'さくひん/작품', answer: ['作品'] },
    { question: '/완전히, 죄다', answer: ['すっかり'] },
    { question: 'とちゅう/도중', answer: ['途中'] },
    { question: 'つれる/데리다, 동반하다', answer: ['連れる'] },
    { question: '/자꾸자꾸, 속속', answer: ['どんどん'] },
    { question: 'は/잎', answer: ['葉'] },
    { question: 'こんらん/혼란', answer: ['混乱'] },
    { question: 'けしごむ/고무 지우개', answer: ['消しゴム'] },
    { question: 'こくばんけし/칠판 지우개', answer: ['黒板消し'] },
    { question: 'ぼうえきがいしゃ/무역회사', answer: ['貿易会社'] },
    { question: 'とこや/이발소', answer: ['床屋'] },
    { question: 'びよういん/미용실', answer: ['美容院'] },
    { question: 'けしょう/화장', answer: ['化粧'] },
    { question: 'ゆるす/용서하다', answer: ['許す'] },
    { question: 'とっきゅう/특급', answer: ['特急'] },
    { question: 'じょうほう/정보', answer: ['情報'] },
    { question: '/되도록, 가능한 한', answer: ['できるだけ'] },
    { question: 'でんち/전지', answer: ['電池'] },
    { question: 'まける/지다, (가격을) 깎아 주다', answer: ['負ける'] },
    { question: 'だんぼう/난방', answer: ['暖房'] },
    { question: 'いっぱんか/일반화', answer: ['一般化'] },
    { question: 'でんぽう/전보', answer: ['電報'] },
    { question: 'そうしき/장례식', answer: ['葬式'] },
    { question: 'ざぶとん/방석', answer: ['座布団'] },
    { question: 'しんかんせん/신칸센', answer: ['新幹線'] },
    { question: 'ゆうしょう/우승', answer: ['優勝'] },
    { question: 'けいざい/경제', answer: ['経済'] },
    { question: 'がっか/학과', answer: ['学科'] },
    { question: 'なんども/몇 번이나', answer: ['何度も'] },
    { question: 'かまう/상관하다', answer: ['構う'] },
    { question: 'のどもと/목구멍, 목 얹저리', answer: ['喉元'] },
    { question: 'きぬ/비단', answer: ['絹'] },
    { question: 'ぜひ/꼭', answer: ['是非'] },
    { question: 'おに/도깨비, 귀신', answer: ['鬼'] },
    { question: 'すし/초밥', answer: ['寿司'] },
    { question: 'しめきり/마감', answer: ['締め切り'] },
    { question: 'るす/부재중', answer: ['留守'] },
    { question: 'きょうじゅ/교수', answer: ['教授'] },
    { question: 'ぶんや/분야', answer: ['分野'] },
    { question: 'だんぼう/난방', answer: ['暖房'] },
    { question: 'みなと/항구', answer: ['港'] },
    { question: 'だいどころ/부엌', answer: ['台所'] },
    { question: 'しつれい/실례', answer: ['失礼'] },
    { question: 'ぜったいに/절대로', answer: ['絶対に'] },
    { question: 'たぶん/아마, 아마도', answer: ['多分'] },
    { question: 'すいどう/수도', answer: ['水道'] },
    { question: 'かんがえかた/사고방식', answer: ['考え方'] },
    { question: 'ふつう/보통', answer: ['普通'] },
    { question: 'すべる/미끄러지다', answer: ['滑る'] },
    { question: 'わりあい/비교적으로', answer: ['割合'] },
    { question: 'じびき/사전, 옥편', answer: ['字引'] },
    { question: '/대부분, 거의', answer: ['ほとんど'] },
    { question: 'はなみ/꽃구경', answer: ['花見'] },
    { question: 'せんこう/전공', answer: ['専攻'] },
    { question: 'かわりに/대신에', answer: ['代わりに'] },
    { question: 'ぼう/막대, 봉', answer: ['棒'] },
    { question: 'ろくおん/녹음', answer: ['録音'] },
    { question: 'きのう/기능', answer: ['機能'] },
    { question: 'りょうしゅうしょ/영수증', answer: ['領収書'] },
    { question: 'そうり/총리', answer: ['総理'] },
    { question: 'だいとうりょう/대통령', answer: ['大統領'] },
    { question: 'ほうほう/방법', answer: ['方法'] },
    { question: 'たんとうしゃ/담당자', answer: ['担当者'] }
  ]
}
